'\" t
.\"     Title: gshadow
.\"    Author: Nicolas Fran\(,cois <nicolas.francois@centraliens.net>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets v1.79.1 <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 22/07/2021
.\"    Manual: Formats et conversions de fichiers
.\"    Source: shadow-utils 4.9
.\"  Language: French
.\"
.TH "GSHADOW" "5" "22/07/2021" "shadow\-utils 4\&.9" "Formats et conversions de fich"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "NOM"
gshadow \- informations cach\('ees sur les groupes
.SH "DESCRIPTION"
.PP
/etc/gshadow
contains the shadowed information for group accounts\&.
.PP
Ce fichier ne doit pas \(^etre accessible en lecture par les utilisateurs normaux afin de maintenir la s\('ecurit\('e des mots de passe, en particuliers pour pr\('evenir les attaques par dictionnaires\&.
.PP
Chaque ligne de ce fichier contient les champs suivants, s\('epar\('es par des deux\-points (\(Fo\ \&:\ \&\(Fc)\ \&:
.PP
\fBnom du groupe\fR
.RS 4
Ce doit \(^etre un nom de groupe valable, qui existe sur le syst\(`eme\&.
.RE
.PP
\fBmot de passe chiffr\('e\fR
.RS 4
Refer to
\fBcrypt\fR(3)
for details on how this string is interpreted\&.
.sp
If the password field contains some string that is not a valid result of
\fBcrypt\fR(3), for instance ! or *, users will not be able to use a unix password to access the group (but group members do not need the password)\&.
.sp
The password is used when a user who is not a member of the group wants to gain the permissions of this group (see
\fBnewgrp\fR(1))\&.
.sp
Ce champ peut \(^etre vide\&. Dans ce cas seuls les membres du groupe peuvent obtenir les permissions du groupe\&.
.sp
Un champ de mot de passe qui commence avec un point d\*(Aqexclamation indique que le mot de passe est bloqu\('e\&. Les caract\(`eres restants sur la ligne repr\('esentent le champ de mot de passe avant que le mot de passe n\*(Aqait \('et\('e bloqu\('e\&.
.sp
This password supersedes any password specified in
/etc/group\&.
.RE
.PP
\fBadministrateurs\fR
.RS 4
Ce champ doit \(^etre une liste d\*(Aqutilisateurs, s\('epar\('es par des virgules\&.
.sp
Les administrateurs peuvent modifier le mot de passe ou les membres du groupe\&.
.sp
Les administrateurs peuvent aussi avoir les m\(^emes permissions que les membres (voir ci\-dessous)\&.
.RE
.PP
\fBmembres\fR
.RS 4
Ce champ doit \(^etre une liste d\*(Aqutilisateurs, s\('epar\('es par des virgules\&.
.sp
Les membres peuvent acc\('eder au groupe sans qu\*(Aqun mot de passe ne leur soit demand\('e\&.
.sp
You should use the same list of users as in
/etc/group\&.
.RE
.SH "FICHIERS"
.PP
/etc/group
.RS 4
Informations sur les groupes\&.
.RE
.PP
/etc/gshadow
.RS 4
Informations s\('ecuris\('ees sur les groupes\&.
.RE
.SH "VOIR AUSSI"
.PP
\fBgpasswd\fR(5),
\fBgroup\fR(5),
\fBgrpck\fR(8),
\fBgrpconv\fR(8),
\fBnewgrp\fR(1)\&.
